[执教中的科顿·菲茨西蒙斯](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cotton_Fitzsimmons_1974.jpg "fig:执教中的科顿·菲茨西蒙斯")
**洛厄尔·菲茨西蒙斯**（，），昵称**科顿**（），生于[美国](../Page/美国.md "wikilink")[密苏里州汉尼拔](../Page/密苏里州.md "wikilink")，美国学院篮球和[NBA联盟](../Page/NBA.md "wikilink")[篮球](../Page/篮球.md "wikilink")[教练](../Page/教练.md "wikilink")。

## 执教生涯

菲茨西蒙斯共执教了21个赛季。执教过的NBA球队包括有[堪萨斯奥马哈队](../Page/萨克拉门托国王.md "wikilink")，也执教过[亚特兰大老鹰](../Page/亚特兰大老鹰.md "wikilink"),[圣安东尼奥马刺](../Page/圣安东尼奥马刺.md "wikilink")，并且三次执教[菲尼克斯太阳队](../Page/菲尼克斯太阳队.md "wikilink")，两次荣获“最佳教练”称号，成功塑造了1980年代和1990年代中期的太阳队。

## 癌症辞世

菲茨西蒙斯晚年被诊断出[肺癌](../Page/肺癌.md "wikilink")，他的家人一直不公开他的个人健康状况。在患癌数月后他又由于一次[脑中风使得将康状况恶化](../Page/脑中风.md "wikilink")，在承受了两次脑中风后菲茨西蒙斯的健康状况被完全公开，奄奄一息的科顿被送往当地[医院的重症病房](../Page/医院.md "wikilink")。

2004年7月25日早晨科顿病逝，亚利桑那共和报报道标题为「最明亮的太阳菲茨西蒙斯逝世」(*"Brightest Sun Fitzsimmons
dies."*）\[1\]

## 参考资料

## 外部链接

  - [Suns: Cotton Fitzsimmons
    Tribute](http://www.nba.com/suns/news/fitzsimmons_tribute.html)

[Category:美国篮球教练](../Category/美国篮球教练.md "wikilink")
[Category:亚特兰大老鹰队教练](../Category/亚特兰大老鹰队教练.md "wikilink")
[Category:布法罗勇士队教练](../Category/布法罗勇士队教练.md "wikilink")
[Category:菲尼克斯太阳队教练](../Category/菲尼克斯太阳队教练.md "wikilink")
[Category:圣安东尼奥马刺队教练](../Category/圣安东尼奥马刺队教练.md "wikilink")
[Category:罹患肺癌逝世者](../Category/罹患肺癌逝世者.md "wikilink")

1.  \[<http://www.nba.com/suns/news/azcentral_fitzsimmons_040725.html> -
    www.nba.com -Brightest Sun Fitzsimmons dies